\section{GUI-Mockups}
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{GUI-Mockups/Sitzverteilung_1}
\caption{\label{Sitzverteilung}Darstellung der Sitzverteilung im Tortendiagramm}
\end{figure}
Die grafische Benutzerschnittstelle (GUI) ist gegliedert in eine Menüleiste und in einen Darstellungsbereich. Die Menüleiste ist über ein Tabmenü realisiert, welches Tabs für jedes Q von Aufgabenblatt 7 enthält, mit einem zusätzlichen Stimmabgabe Tab (s. Abbildung \ref{Sitzverteilung}). \\
Um eine einfache Auswahl von Wahlkreisen zu ermöglichen, wie beispielsweise bei Q3 (Wahlkreisübersicht), gibt es ein Textfeld in das die Anfangsbuchstaben des Wahlkreises eingegeben werden können und dann eine List von Vorschlägen erscheint (s. Abbildung \ref{Wahlkreisuebersicht_1}). Man kann in dieses Textfeld auch die Nr. der Wahlkreises eingeben. Wählt man einen Wahlkreis aus den vorgeschlagenen aus, erhält man die Daten zu diesem Wahlkreis (s. Abbildung \ref{Wahlkreisuebersicht_2}). \\
Über das Tab Stimmabgabe (s. Abbildung \ref{Stimmabgabe}) kann ein Wähler seine Stimme abgeben. Je na Wahlkreis bekommt er einen anderen Stimmzettel gezeigt. Er kann einen ungültigen Wahlschein abgeben, in dem er kein Kreuz setzt oder er kann einen gültigen abgeben, indem er nur eine Erst- und eine Zweitstimme abgibt. Mehrfachwahlen werden über die Eingabe einer Transaktionsnummer verhindert. 
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{GUI-Mockups/Wahlkreisuebersicht_1}
\caption{\label{Wahlkreisuebersicht_1}In das Textfeld kann die Wahlkreisnummer oder der Wahlkreisname eingegeben werden. Während des Eingebens werden Vorschläge geliefert.}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{GUI-Mockups/Wahlkreisuebersicht_2}
\caption{\label{Wahlkreisuebersicht_2}Wird ein Vorschlag aus dem Textfeld ausgewählt, so erscheinen die Daten zum ausgewählten Wahlkreis.}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{GUI-Mockups/Stimmabgabe_1}
\caption{\label{Stimmabgabe}Stimmabgabe: Je nach Wahlkreis bekommt der Wähler einen anderen Stimmzettel gezeigt und kann seine Kreuze setzen. In das Textfeld gibt er seine TAN ein und gibt so eine Stimme ab.  }
\end{figure}